「料理界李小龍」？！ 江振誠間RAW有冇吹大咗？

江振誠《初心》
André & his olive tree

由江振誠（André Chiang）主理的「RAW」，被譽為台灣最難訂位的餐廳之一。44歲的André亦可算是最具代表性的亞洲廚師之一，除了是台灣史上第一位摘下米芝蓮星星的主廚、還是同時榮獲全球最佳150位名廚、亞洲50最佳餐廳，盛極一時更被外國名廚戲謔「料理界李小龍」。

Netflix新上映的的紀錄片《初心》耗時兩年完成，近距離紀錄江振在2017年毅然結束新加坡米芝蓮二星餐廳「Restaurant ANDRÉ」，退回所有星星，決心告別新加坡重回台灣的心路歷程。急流勇退絕不容易，江振誠瀟灑放棄世俗名利，敬佩之意令人油然而生，紀錄片拍出來感情真摯不造作，令人真的感受到江師傅的「初心」。

在一次偶然機會之下，有幸到江振誠主理的「江川月」用膳，先不說每道菜如何精緻匠心，但整個用餐體驗是令人耳目一新，成功將美饌昇華至另一層次。江師傅力臻完美、一絮不苟的追求，都可以在食材、烹調、員工、裝潢、甚至是菜單的設計都全面反映出來。

再令我想起是2014年的《滋味旅程》（Chef），由拯救了Marvel的鬼才導演Jon Favreau自編自導自演，講述是一個名廚為找入行的初心，更有Scarlett Johansson、Robert Downey Jr.客串，當中的人情味、父子情更之令人動容。看《初心》，異曲同工，不過更是真人真事，江振誠對食物的執著，員工、妻子、母親對最真實的情感，以紀錄片形式令人感受更深。

飲水思源說起來很簡單，「初心」甚至是我們高官最愛用的說辭。但江振誠卻真正回到家鄉台灣，以行動表達對寶島珍重，讓大家了解台灣文化，對台灣食材感到驕傲。愛不是字上談兵，做啦。

各位啱睇不妨俾個like，得閒睇完戲會打下文

江振誠特別在《初心》上線前接受Netflix訪問，獨家揭露驚人食譜：「可麗餅配鹹水雞」、「冰淇淋加醬油」，他直言可麗餅包著鹹水雞一起吃一點也不奇怪，口感像極了墨西哥捲餅，而冰淇淋和豆味香濃的醬油，如此創新組合更曾出現在旗下餐廳之一RAW的菜單中！他也在訪談中提到，過去的他一心想成為如今躋身世界頂尖廚師的自己，但現在的他卻想找回初心、成為當初對凡事充滿好奇心、想像力的自己，更以八字金句「堅持到底，勿忘初心」為新生代年輕人指點迷津，他也透過電影傳達出他離開耕耘已久的新加坡、返回台灣重拾初心的過程。

佢屋企勁靚